---
categories:
  - 技术教程
  - ruoyi-vue-pro 开发指南
  - 商城手册
title: 【营销】内容管理
date: 2024-02-08 15:48:02
tags:
---
本小节，我们来讲 [商城系统 -> 营销中心 -> 内容管理] 菜单下的相关内容。

## [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%AE%A1%E7%90%86)1. 文章管理

文章管理，主要由 `yudao-module-promotion-biz` 后端模块的 `article` 实现，包括文章分类、文章内容。

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-1-%E8%A1%A8%E7%BB%93%E6%9E%84)1.1 表结构

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-1-1-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E7%B1%BB)1.1.1 文章分类

> 省略 creator/create_time/updater/update_time/deleted/tenant_id 等通用字段

```
CREATE TABLE `promotion_article_category` (
  `id` bigint NOT NULL AUTO_INCREMENT COMMENT '文章分类编号',
  `name` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '分类名称',
  `pic_url` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci DEFAULT '' COMMENT '图标地址',
  `status` tinyint NOT NULL DEFAULT '1' COMMENT '状态',
  `sort` int NOT NULL DEFAULT '99999' COMMENT '排序',
  PRIMARY KEY (`id`) USING BTREE
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=4 DEFAULT CHARSET=utf8mb4 COLLATE=utf8mb4_unicode_ci COMMENT='文章分类表';
```

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-1-2-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9)1.1.2 文章内容

> 省略 creator/create_time/updater/update_time/deleted/tenant_id 等通用字段

```
CREATE TABLE `promotion_article` (
  `id` bigint unsigned NOT NULL AUTO_INCREMENT COMMENT '文章管理编号',
  `category_id` bigint NOT NULL COMMENT '分类编号',
  `title` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '文章标题',
  `author` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci DEFAULT '' COMMENT '文章作者',
  `content` text CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '文章内容',
  `pic_url` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '文章封面图片地址',
  `introduction` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci DEFAULT '' COMMENT '文章简介',
  `sort` int unsigned NOT NULL DEFAULT '0' COMMENT '排序',
  `status` tinyint unsigned NOT NULL DEFAULT '0' COMMENT '状态',
  `recommend_hot` bit(1) NOT NULL DEFAULT b'0' COMMENT '是否热门(小程序)',
  `recommend_banner` bit(1) NOT NULL DEFAULT b'0' COMMENT '是否轮播图(小程序)',
  `browse_count` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci DEFAULT '' COMMENT '浏览次数',
  
  `spu_id` bigint NOT NULL DEFAULT '0' COMMENT '关联商品编号',

  PRIMARY KEY (`id`) USING BTREE
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=6 DEFAULT CHARSET=utf8mb4 COLLATE=utf8mb4_unicode_ci COMMENT='文章管理表';
```

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-2-%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%90%8E%E5%8F%B0)1.2 管理后台

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-2-1-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E7%B1%BB)1.2.1 文章分类

对应 [商城系统 -> 营销中心 -> 内容管理 -> 文章分类] 菜单，对应 `yudao-ui-admin-vue3` 项目的 `src/views/mall/promotion/article/category` 目录。如下图所示：

![文章分类](https://doc.iocoder.cn/img/%E5%95%86%E5%9F%8E%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E7%B1%BB-%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%90%8E%E5%8F%B0.png)

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-2-2-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9)1.2.2 文章内容

① 对应 [商城系统 -> 营销中心 -> 内容管理 -> 文章列表] 菜单，对应 `yudao-ui-admin-vue3` 项目的 `src/views/mall/promotion/article` 目录。如下图所示：

![文章内容](https://doc.iocoder.cn/img/%E5%95%86%E5%9F%8E%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9-%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%90%8E%E5%8F%B0.png)

② 在 [店铺装修] 里，有“营销文章”组件，可以关联一个文章内容，展示在首页上。如下图所示：

![店铺装修](https://doc.iocoder.cn/img/%E5%95%86%E5%9F%8E%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9-%E5%BA%97%E9%93%BA%E8%A3%85%E4%BF%AE.png)

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-3-%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E7%AB%AF)1.3 移动端

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-3-1-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E7%B1%BB)1.3.1 文章分类

暂未使用到，可以忽略

#### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_1-3-2-%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9)1.3.2 文章内容

① 文章内容，使用 `yudao-mall-uniapp` 项目的 `pages/public/richtext.vue` 页面。如下图所示：

![文章内容](https://doc.iocoder.cn/img/%E5%95%86%E5%9F%8E%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%AE%A1%E7%90%86/%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%86%85%E5%AE%B9-%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E7%AB%AF.png)

② 目前 [常见问题]、[关于我们]、[隐私协议]、[用户协议] 等，直接使用的文章内容。

考虑到暂时不想做的太复杂，直接用 `title` 字段来区分！！！如上图 URL 中的 `title=常见问题`。

## [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_2-%E8%BD%AE%E6%92%AD%E4%BD%8D)2. 轮播位

轮播位，主要由 `yudao-module-promotion-biz` 后端模块的 `banner` 实现，包括轮播位。

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_2-1-%E8%A1%A8%E7%BB%93%E6%9E%84)2.1 表结构

> 省略 creator/create_time/updater/update_time/deleted/tenant_id 等通用字段

```
CREATE TABLE `promotion_banner` (
  `id` bigint NOT NULL AUTO_INCREMENT COMMENT 'Banner 编号',
  `title` varchar(64) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL DEFAULT '' COMMENT 'Banner 标题',
  `pic_url` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '图片 URL',
  `url` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci NOT NULL COMMENT '跳转地址',
  `status` tinyint NOT NULL DEFAULT '-1' COMMENT '活动状态',
  `sort` int DEFAULT NULL COMMENT '排序',
  `position` tinyint NOT NULL COMMENT '位置',
  `memo` varchar(255) CHARACTER SET utf8mb4 COLLATE utf8mb4_unicode_ci DEFAULT NULL COMMENT '描述',
  `browse_count` int DEFAULT NULL COMMENT 'Banner 点击次数',
  PRIMARY KEY (`id`) USING BTREE
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=5 DEFAULT CHARSET=utf8mb4 COLLATE=utf8mb4_unicode_ci COMMENT='Banner 广告位';
```

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_2-2-%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%90%8E%E5%8F%B0)2.2 管理后台

对应 [商城系统 -> 营销中心 -> 内容管理 -> Banner] 菜单，对应 `yudao-ui-admin-vue3` 项目的 `src/views/mall/promotion/banner` 目录。如下图所示：

![管理后台](https://doc.iocoder.cn/img/%E5%95%86%E5%9F%8E%E6%89%8B%E5%86%8C/%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%AE%A1%E7%90%86/Banner-%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%90%8E%E5%8F%B0.png)

### [#](https://doc.iocoder.cn/mall/promotion-content/#_2-3-%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E7%AB%AF)2.3 移动端

目前 uni-app 暂时未使用到，可以忽略。。。